全球3億人抑鬱 半數不求醫

全球3億人抑鬱 半數不求醫

【本報訊】本周五是「世界健康日」，今年主題為「與抑鬱症對談」。世界衞生組織表示，現時全球有逾3億人活在抑鬱之下，人數在過去11年間增加了逾18%；不過大部份人不太關注此病，即使在發達國家，也有近半的抑鬱症患者沒有接受過任何治療。世衞指，抑鬱症會令人失眠、焦慮、集中力下降，繼而自殘甚或自殺，呼籲全球關注。

除了及早求醫，午睡或許能減輕焦慮感。英國赫特福郡大學最近一項研究，訪問及分析1,000多名市民的每日休息方法，會午睡30分鐘或以下的人，66%表示在小睡後會感到較為快樂，並且能減輕焦慮感；以其他方法休息的人，雖然也有60%人認為會較快樂，但改善焦慮的效果並不顯著。
研究認為午睡能夠改善人的情緒，從而提升工作效率，企業不妨參考。
■記者于健民

香港人點可能瞓晏教

香港人抑鬱主要一樣原因係無錢, 但無錢又點去睇醫生? 心理醫生好喇費架

抑鬱係要睇精神科醫生，因為的確係腦部有神經物質出現左變化

你以為啦。

生活空間， 人際關係， 政治環境，將來前景，樣樣野都係壓力來源.. 同埋係無心理醫生呢樣野， 其實即係精神科醫生， 會同你傾， 做摧眠果d 係心理治療師

我都試過， 成5-6年..

果d 應該叫人格分離， depersonalisation

精神病 有一部份人不藥而癒 一部份藥到病除 另一部份需要終生服藥，不治之症

你有錢仲洗理呢啲 日日去玩仲好啦 on9

財散人安樂

有幾多人可以日日有錢到去玩？

李家果d 都要做野啦.

你講錢好唔實際.

香港無心理醫生
只有臨床心理學家Or精神科醫生

學家又好醫生又好 私家都係好貴
政府果d所謂情緒治療 同你傾兩句就趕你返出去 同埋次次都係返工時間見 公司請多兩次假 老細都西你面啦
當老細西面時 個人又擔心 到時焦慮又多幾分 抑鬱又幾多分啦

講廣東話好大壓力哦,不如不要說粵語了

邊可能得3億 起碼30億啦

香港佔咗7百萬啦

二元分立嘅人都係冇咩腦
世界只有「有錢」同「冇錢」
一係幾億身家每日fing幾百萬買關心
一係就住板間房搵朝唔得晏

求醫比醫生屌返你轉頭得閒得濟

如果日日有女屌。會唔會解決抑鬱

當 serotonin, dopamine & norepinephrine 濃度過低

唔好話扑嘢冇動力，連世界觀都扭曲到一個點

社會制度係最大問題 懶係文明咁

你冇經驗好難令你明白，有焦慮症或抑鬱症呢類人係因為腦部掌管快樂的神經物質不足，係唔會有性慾

但係做愛會短時間 提升dopamine

我明白我都有 係灰到果下 真係咩都唔想做

3億咁撚少？

有錢定係無錢唔係最抑鬱來源 因為有錢仔都會自殺 最大問題係你冇目標搵唔到自己嘅能力 唔知生存目的為咩。或者長期溝唔到女 失去信心

香港最美的是樓價呀

有樓價 無抑鬱 好治癒

可見你的人生觀已經受到扭曲

以前我讀大學時都覺得有抑鬱，仲試過望住隻窗想跳落去，不過無求醫

講真無影響到身體邊個會理 晏教？小學生都無得訓啦

同意，環境因素絕對係導致部分人情緒問題其中一個重大原因，唔完全因為腦部物質事

香港主要有精神科醫生同臨床心理學家負責處理精神病，資深社工幫手做資源轉介或簡單輔導

私人臨床心理學家同精神科醫生貴到hihi，公營既質素參差不齊，有啲淨係可以見到十分鐘

除左藥物外，處理環境因素帶嚟既壓力係解決情緒病既重要方法

情緒病呢幾個字 未自己有過都唔知係咩事
細個聽到有人有抑鬱病鬱燥症會覺得做咩咁睇唔開
到自己有嗰時 死唔去已經好好

3億 分分鐘係計多左
根本好多人都唔了解 抑鬱症

好多人 無女朋友, 又無錢, 跟住就話:「唉,我生活好唔開心, 有抑鬱症」
但實際上你生活唔開心, 唔代表係抑鬱

連登/facebook 都大把呢類人
生活上遇到唔如意既事, 就係到叫春, 話自己有抑鬱症

香港人得閑死唔得閑病啦

好搞笑，求醫有用咩

因為社會需要心理醫生先有心理醫生角色出現

心理醫生可以令人快樂嗎？

就好似d犯人會比人叫去做心理治療

唔接納，唔服從，唔跟隨法律就係心理有問題

何謂健康正常心理？

你可以話社會個個都有心理問題，同時間亦不能否定根本冇人心理有問題

的確d 藥物可以令你無咁抑鬱。 等你感受到身邊既事物而快樂。

btw 大麻係可以改變你腦入面日常既思考路徑， 會等你覺得平時既問題唔再係問題..

major depression 好小問題，好多香港人都有

大部份人一般情況半年後就會自然痊癒

食藥變肥，到時仲抑鬱

可唔可以講下“好似變左另一個人咁”係點變法？

唔求醫點知條友有抑鬱？

未必抑鬱，可能焦慮症

應該係 depersonalization ， 人格分離。 可以YouTube search 下d人既分享

一切都係心理作用，色即是空，空即是色，受想行識亦復如是。但知易行難，或根本做唔到。

啦我就唔信有錢係會唔開心既

有部份人抑鬱症同焦慮症併發，醫好抑鬱，但終生受焦慮所困

我係焦慮症過來人，原來一直唔理佢，最終係會引起身體有異常，曾經持續半年都腸胃不適成日好易肚痾，又訓唔著，自己又易亂諗野，以為自己生cancer，去驗身又話我健康正常，但身體明明又有唔妥，上網搵搵下，終於識搵到精神科，宜家好返好多，真係唔係講玩，好難醫架

有錢人患抑鬱症比較少，但相對患焦慮症就有好多

心理學家都有好多種。係香港心理學會就有以下四種心理學家：
臨床心理學家、輔導心理學家、教育心理學家同工業組織心理學家

抑鬱症患者除左可以見精神科醫生，仲可以見臨床心理學家或輔導心理學家。

三者都可以同精神病患者做治癒。三者都可以透過說話同患者做心理輔導，然而三者分別在於：

精神科醫生：學歷方面，佢地係先讀完醫士位，再讀數年精神科專科先做到。佢地同心理學家最大分別就係，可以開藥。抑鬱症構成原因眾多，生理因素方面可能關體內既壓力荷爾蒙、血清素等失調。而精神科醫師就可以開相應既藥黎促進或阻礙相關荷爾蒙及神經遞質排放。

臨床心理學家：學歷方面，佢地係先要讀完心理學學士，再讀臨床心理學碩士，並在香港心理學會臨床心理學部註冊。佢地會針對病人既病做出評估（個病有幾嚴重、係咩病、對患者生活既影響有幾大）同心理治療（如認知行為療法），唔能夠用藥。

輔導心理學家：學歷方面，佢地係先要讀完心理學學士，再讀輔導心理學碩士（同輔導學係唔同嫁！），並在香港心理學會輔導心理學部註冊。佢地同臨床心理學家一樣都唔可以用藥，會做評估同心理治療。但佢地用既係成長model, 正面心理學model. 抑鬱症患者佢只係係生命遇到挑戰，輔導心理學家會透過心理輔導幫助患者面對問題並達至個人成長。用既心理療法除左傳統既認知行為治療、情緒取向治療，仲會用一d新式既療法，如play therapy, art therapy 等。

大家可能覺得坐係度同人傾下計做心理治療好似好唔實在咁，覺得食粒藥實在d。然而精神科病物副作用極高，如非必要都唔好食啦。以上三者各有長處，大家可因應個人情況及信念而選擇。

以我觀察，9成人都有心理問題

那淨返果1成人究竟係正常定唔正常有🤔

日日都想死
但唔會自殺

利申 冇朋友 自己都覺自己煩

加入耶教咪有大把朋友，甚至領悟到人生意義

巴打醫左幾耐？我同你一樣，有時凝住自己好暈/行跑浪下浪下，前排日日有輕微肚柯
主要靠心理輔導定食藥？

條友高血壓 原因係肥
你唔減肥都要降下血壓食下藥

唔治本都要治下標先啦

我連正常訓覺時間都無
仲話午睡

睇左精神科半年左右，都唔能夠話完全好返，只能夠話有明顯好轉穩定左落黎

首先你要大概掌握自己嚴重程度，當你晚晚都訓唔著或極難入睡持續約成個月，日日飯後都好易腸胃不適要去廁所，平時經常多胃氣，有時甚至有胃酸倒流，呢啲程度一定要去睇醫生，食藥有幫助，但只係解決身體不適反應同睡眠問題，藥係幫唔到長遠

長遠要改變成個人，首先生活習慣，要有運動，接觸大自然更佳，作息要定時，因為要休息個腦，心態要改變，乜都要睇開啲，要避免成日嚮個腦思考自己人生有咩唔好，有咩不安，買唔到樓點算，香港前途有幾大鑊，呢類不明朗問題成日諗住最易令病情惡化，平時亦多聽舒服音樂，多約朋友社交，當然交往時亦最好避開前面提到厭惡指數高的話題

講到尾個重點係學識放鬆，身體同心情都係，唔易架，因為同性格有關係，希望你好返啦

身體異常方面講漏左胸口發悶同埋經常頭痛，就算訓得著都勁多夢

巴打，多謝你
紅字已中，加上我真係從來唔做運動，又少朋友
又有童年陰影，搞到個人好悲觀，但身體有異樣只係近三個月既事
你睇個醫生開藥係咪都係血清素個啲？

以前從不正視自己問題
直到出時個刻先意識到自己真係撐唔落去

好大壓力

其實人類天生抑鬱 樂觀先係病態

連登一定唔只半數

精神病集中營

睇醫生有撚用咩,有人要車要樓要錢要男人女人對政府社會不滿,醫生可以點幫？

你比錢我睇?
本來死左佢一了百了
變左要留係度受苦, 仲要交幾個月人工去醫

焦慮症唔理，會惡化成抑鬱症，抑鬱症再唔理，你就會打開隻窗跳落街

點先可以拎到自己放鬆同唔好亂諗野？

白痴仔

各位有冇醫生可介紹下？懷疑自己有焦慮症

講得好岩 如果我有錢 應該唔會抑鬱

我住新界，自己上網搵個精神科專科最近都要旺角，純粹搵個夠近，冇深究邊個特別好，政府醫院都有，但唔知有幾好，精神科其實技巧唔高，來來去去都血清素，鎮靜劑，反而識教你點放鬆心情係好難，佢教晒你始終都要靠自己

反而學打座冥想呢類野可能有幫助，香薰減壓，飲花茶，戴水晶，食香蕉亦有好好抗抑鬱作用，有晒科學根據，你唔見盛產香蕉的國家啲人都咁開心架咩

正宗乜鳩都做齊

係鬼

請問貴唔貴？

好認同，成日好辛苦，但又冇錢睇

可否提供醫生名字參考？

一定有用？

呢樣真係...無錢就真係抑鬱喇！

午睡 離撚哂罩